@inproceedings{Zhao-Bernard:JEP-TALN:2024,
    author = "Zhao, Fang and Bernard, Timoth\'ee",
    title = "Auto-correction et oracle dynamique : certains effets n'apparaissent qu'\`a taille r\'eduite",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "352-361",
    note = "",
    abstract = "Nous \'etudions l'effet de la capacit\'e d'auto-correction, de l'utilisation d'un oracle dynamique et de la taille du mod\`ele, sur la performance d'un analyseur joint (morpho)syntaxe/s\'emantique. Nous montrons qu'avec un mod\`ele de taille r\'eduite, la possibilit\'e d'auto-correction est nuisible en s\'emantique mais b\'en\'efique en syntaxe, tandis que l'utilisation d'un oracle dynamique augmente la performance en s\'emantique. Nous constatons \'egalement que ces effets sont souvent att\'enu\'es pour des mod\`eles de taille plus importante.",
    keywords = "auto-correction,oracle dynamique,biais inductif,taille des mod\`eles,syntaxe,s\'emantique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0084.pdf"
}
